【武漢肺炎】消息：港鐵擬縮減列車班次 最快或本月底實行

新型冠狀病毒肺炎疫情持續，港鐵本月12日曾發出公告，指因應疫情訪港旅客及本港境內往來人數顯著減少，導致港鐵的本地鐵路服務乘客量受到嚴重負面影響。

據了解，港鐵計劃縮減列車班次，當中包括市區線、西鐵線及輕鐵服務，料最快本月底推行。消息亦指，港鐵亦已準備其他方案，倘情況持續惡化，或會考慮縮短服務時間。

港鐵回覆《香港01》查詢表示，各鐵路線目前大致按正常行車時間表提供列車服務。然而，在新型冠狀病毒疫情下，港鐵乘客量難免受到影響，將會密切留意情況，如有需要作出適切車務安排。
因應疫情持續，政府分階段關閉本港與中國內地之間的邊境口岸，港鐵須關閉東鐵線羅湖站及落馬洲站、暫停高鐵列車以及城際直通車服務，客運及本地鐵路服務乘客量受到嚴重影響。

繁忙時間班次不變 其餘時間「行疏啲」

《香港01》獲悉，港鐵計劃調整整個網絡的列車班次，初步擬定其網絡的平日早上及晚上繁忙時段的列車，班次將會維持不變，但非繁忙時段、周日及公眾假期則會調整班次以「行疏啲」。

消息人士透露，輕鐵服務及西鐵線列車班次亦有相類似安排。西鐵線方面，據悉新班次平日繁忙時段班次將維持不變，非繁忙時間則約為7分鐘一班；周末及公眾假期，全日班次最頻密約7分鐘一班。翻查港鐵網頁，現時西鐵線非繁忙時段、周日及公眾假期約為5至7分鐘一班，料最快月內推行。

應變計劃亦包括縮短服務時間

消息人士續指，自從2003年沙士一疫後，港鐵就傳染病爆發有相關應變計劃，倘情況惡化，除有列車縮減班次外，縮短服務時間亦是方案考慮之一，以進一步調配人手及削減成本。

事實上，九巴早前亦表示因應疫情乘客量大減約四成，整體班次需減少約兩成，例如來往啟德郵輪碼頭的5R線、來往西九龍高鐵站的W2、W3，亦已獲運輸署批准暫停車次。惟九巴強調，調整的班次不會疏過30分鐘，而受影響的時薪車長則會安排轉至其他職位。

港鐵回覆《香港01》查詢指，目前各鐵路線大致按正常行車時間表提供列車服務。然而，在新型冠狀病毒疫情下，僱員在家工作安排、學校延遲開學等，港鐵的乘客量難免受到影響。港鐵將繼續密切留意有關情況，如有需要會作出適切的車務安排。

至於輕鐵方面，港鐵表示一直有因應情況例如學校長假期如復活節、暑假、聖誕及農曆新年假期期間，微調各輕鐵線的班次，以配合減少的乘客量。

藍絲：唔洗返工？仲衰過比人燒！

疏D冇咁貼風險先低
你老母CUT 班搞到罐頭咁多得你唔少

應該開多幾班啦屌你老母
咁撚多人逼埋一車， 唔想感染都難

到時搭過嘅人要隔離14日

縮短服務時間
原來武漢肺炎先係最強暴徒

可加可減機制加價減班次

咁佢減價未

咩邏輯

人手又減、班次都減。淨係班垃圾高層唔減人工，咁既環境車費都唔減，咁我真係唔知幾時可以減，當香港冇人住？

索性用「配合警方行動」做理由全部線停駛半年咪得囉 又唔係未試過

都無人搭架啦

黨鐵話唔加已經好仁慈

做咩唔10點前收車？

商機無限之。醫護集體大移民

就快會

黨鐵高層岩訓醒唔知爆緊傳染病?
乜野思維

受控緊呀

逢21號31號全線休業，放無薪價。

無所謂， 反正大家唔會坐

係我問題定蠢

減班次咪即係聚集更多人

屌你政府d基金津貼班零售商都唔用黎補貼交通工具等佢地keep班次
做乜鳩
下下計到盡之後成車人迫人攬炒

港鐵一啲社會責任都無 垃圾

大西北人表示屌你老母
縮輕鐵

依家都仲係home office.
3月復工你先縮班次. 一係你就2月縮班啦

縮你老母

仆街黨鐵想謀殺

九巴都減咗

傳出去

是撚但啦

痴撚線

本身都疏落返少少
而家逼埋一齊攬炒

根本就係扮撚曬嘢， 之前不停畀人破壞所有集機設備。 而家扮曬嘢要cut人， 所以有人話傷害唔到港鐵根本就係戇鳩。

係，但慳左成本

咁即係要多啲人迫埋同一班車？

低能
加班盡快疏散人流
避免車廂擠迫先啱
佢正好調轉黎行

原來連登都幾多人畀錢搭黨鐵

減班次咪即係人嘅密度提升
為咗加速傳播不遺餘力

阻人番工

係 黨鐵就淨係識奶共同賺錢

係咪因為冇人搭所以減班次?

仲會搭党鉄嘅人，快撚啲中

執柒佢啦

咁都得

咁即係增加人與人之間嘅密度，增加互傳風險啦

你老母港鐵，我唔撚坐你真係無撚錯

乜撚嘢都淨係$$$$$行先，知唔知社會責任呢4隻字點寫？

平時賺埋咁撚多，疫情期間拎少少出嚟會死

期待

慳錢就慳錢啦扮晒嘢

可加(價)可減(班)？

全香港快d閪林！！

呢個post 仲有咁多人搭黨鐵？

減班加價

本身唔搭
快啲減班次毒鳩死班藍絲

冇搭好耐，搭鐵咁易中招你搭埋我個份

ching巴士又減咗班次
新界撚出市區真係慘過食屎 我坐CTR又冇俾錢佢 唔好搞埋我

取消2蚊優惠咪得lo，on撚9政府

政府長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃優惠計劃的目的讓長者和合資格殘疾人士，可以每程2元的優惠票價，使用指定公共交通工具及服務，從而鼓勵他們融入肺炎社區，建立關愛共融的社會。

繼續搭黨鐵啦柒頭

加價就加班次為市民便利
縮班次就因遊客減少
港豬係咪貼錢便利遊客？

多人又壞 少人又唔開，想點撚樣

3月點復？

每班車啲人企密左

係咪想社區爆發？

cut車即係等車耐啲 上到車又逼啲
係咪想增加傳染機會

全車逼到密一密

港鐵都變黃啦，罷搭港鐵！

仲要降低門檻去60歲

執撚左去啦
垃圾黨鐵

咁後知後覺 人地巴士一早就縮咗啦
其實新年打後人流已經勁疏啦 反而依家慢慢復工 多返人搭就真

你又唔叫人停工，但又縮得班次黎啲人唔會突然少左或者突然死撚曬架嘛，咪更加喺架車度縮埋一舊做壓縮人肉罐頭咪更加容易交叉傳染囉

如果目的係抗疫，set依條屎橋得出黎果個就應該係日日有司機接送乜柒都唔知既天才黎，仲衰撚過乜都唔做；如果係想大爆發，咁佢就真心係天才黎

其實cut班次慳得幾多錢 值得咩

作緊新formula
通縮計到加價

党鐵幫手攬炒。
成卡車集體感染，一獲熟
(巴士都係咁撚迫，遲早瀨獲甘 )

電費掛

好波 快撚D TIM
到時迫爆灑 大家係到互傳攬炒

年年賺鐵減乜野又想賺到盡？

加速攬炒

on9? 仲縮 想人貼人方便傳染

阻藍絲搵食，想死？

明顯想大家攬炒

執柒咗佢就最好

包容下啦
住新界從來唔方便㗎啦

唔係唔加，係加咗之後用限時優惠嚟抵銷，等優惠完咗令人唔太覺加價就變咗正常價

次次都係咁

我公司都係跟政府

咪撚係，減班次都弱撚智

不如 777 帶頭, 勒令摺鳩左黨鐵去啦

事實上，九巴早前亦表示因應疫情乘客量大減約四成，整體班次需減少約兩成，例如來往啟德郵輪碼頭的5R線、來往西九龍高鐵站的W2、W3，亦已獲運輸署批准暫停車次。惟九巴強調，調整的班次不會疏過30分鐘，而受影響的時薪車長則會安排轉至其他職位。

支那01用咗陳秋實所講嘅anchoring

九巴減班ok
但列車氣流大咁多，根本應該加班&呼籲乘客盡量坐疏啲

btw 「事實上」呢個term好難聽，柒婆&政府成日都用「事實上」乜乜乜嚟夾硬合理化某啲嘢

黨鐵一有人中招就肯定幾百幾百咁中

迫多d人一班車 搞大爆發呀? 港鐵係咪想搞亂社會?

最好減班又加價
反正我都唔搭

正，同ol逼

OL home office喎

政府想三月復工

仲要齊齊逼曬係月台等

去到三月好多都復工
佢就復工先黎減班次

屌你個西

到時人迫人，迫死人